求連登哲學／思想／中文大師幫忙～

1.）痛苦源自於自身的無能
2.）痛苦源自於自身的執着

以上那一種較接近你對痛苦的理解？
痛苦的定義是甚麼？

留名學野

1.）痛苦源自於政府的無能
2.）痛苦源自於共匪的執着

想問下巴打點解唔選擇1？
如果自己有能力，就唔會怕同人比較（邏輯上
純好奇

2, 你唔執著嘅話，無能都可以唔使感到痛苦

有道理

又唔係數學 定乜義姐

痛苦源自世界既冷漠同無法理解

在日常語言中，有許多容易混淆的情況。
常見的是同一個字／詞語，但內涵不同的時候（形同異義），此時便會造成我們在溝通上、認知上的差異與困難。

定義的目的是要澄清、確認用語的內容或是界定某種現象或事物，在具體的方法上也有許多不同的態樣，比方說，「種差」或是「類別」等方式，這些方法的發展，總的來說，所追求的目標可能在於兩方面：

A. 希望能獲取更好的定義，以便在溝通與語言使用上能獲得精確性的好處；

B. 常常一個事物或現象的定義問題倘若能夠被底定、被解決的話，那麼同時也就解決了長久以來的重大爭議。

利申：老師教

開心唔開心唔係每個人都唔一樣咩 btw你中文系?

正正因為客觀上黎講每個人都有自己既定義，所以要先定義自己既意思，人地先會（完整地)收到你想表達既資訊。

No , 純IT仔

2因為真係好多無能又知足常樂無乜追求嘅人

每個詞都要重新"定義自己既意思"?

活著=痛苦
此PO已完

世界上冇人十全十美
每個人都有缺憾
但係唔係所有人都會痛苦
無能係自己俾自己嘅枷鎖
所以痛苦係源於自身放大某啲事物
最尾作繭自縛
無知嘅人可以係世人眼中無能嘅人
但係只要滿足於自身生活就唔會痛苦
所以應該偏向源於執著
執著於自己不如意嘅地方上

不過無論係無能定執著都係自己加俾自己嘅枷鎖
自己先有鎖匙去開呢道痛苦嘅門

痛苦冇定義
只有自己先知道自己痛苦
除非你講嘅痛苦係身體上嘅疼痛
但係即使係痛 每個人感受都唔一樣
所以冇定義

1. 求不得苦 （際遇）
2. 病痛既苦（身體）
3. 生離死別苦（人際）

What is 政府?

why not both?
執著於自己既無能

1可以用類似存在主義既approach去講
2就佛學

2.
無用之用，是為大用

參考吓佛學

「人生八苦，即是生苦、老苦、病苦、死苦、愛別離苦、怨憎會苦、求不得苦、五蘊熾盛苦。」

如果套入你兩個選擇，執著會比較貼切，畢竟佛家講嘅苦唔係你能力所能夠控制。人始終係人，上述嘅苦都逃唔過，同你嘅能力不大相關。如果你夾硬要一個人有能力不老不死，否則係無能，咁就已經超越咗而家對人嘅描述。

無能
因為對世界嘅荒謬無能

執著只係種對世界嘅回應，
但真正了解到世界荒謬，再意識到自己無力扭轉窘境，先突顯到個詰問

知足。常樂。